Pixel 手機 feature drops 新功能從天而降

Google 剛公布今後將會定期透過「 feature drops 」，向 Pixel 系列手機發放新功能。同時， Googel 也介紹了首次 Pixel feature drops 帶來的新功能。

非人像模式照片也可以加入模糊效果
過去只有在拍攝時使用「人像模式」才可以產生前清後蒙的效果，不過今次 feature drops 就讓所有 Pixel 手機可以透過 Google Photos 程式，為過去拍過的「合資格」照片加入「模糊背景」。所謂合資格照片，就是指半身人像照，頭低一點或者臉部部分被遮蓋也不行。

在閱覽合資格相片時，稍等一會，相片底部就會出現「模糊背景」的圖示，按下後就會顯示調節效果介面，調節背景的模糊程度。不過筆者在測試時就發現， Google 的人工智能連鎌倉大佛都當做人，而且褪地效果只是一般。

手機 Duo 也加入「自動中置」功能
過去在智能屏幕 Nest Hub Max 上使用視像通訊軟件 Google Duo 時，有個 Auto-framing 功能，可以將正在講話的人移到畫面正中。現在這個功能也下放到 Pixel 4 手機之上了。

視像通信時模糊背景
Pixel 2 或以上手機現在使用 Duo 作視像通信時，可以設定模糊背景，令對話雙方更突出。

自動封鎖滋擾電話（只限美國英語版 Pixel 4 ）
Screen Call 功能是在接到電話但鈴聲未響起之前，由 Google 助理檢查未收錄在通信錄中的來電，如果發現是滋擾電話的話就會自動封鎖，連鈴聲也不會發出。而如果不是滋擾電話的話，就會響起鈴聲，並且顯示來電資料。

多項 Pixel 4 功能下放
除了以上功能外， Google 還下放了一批 Pixel 4 功能到 Pixel 2 、 3 及 3a ：

可以將語音轉為文字的《錄音工具》（需要到 Google Play 下載）；
除了錄音外，《錄音工具》還能轉錄文字，不過暫時只支援英文。
除了錄音外，《錄音工具》還能轉錄文字，不過暫時只支援英文。

Pixel 3 和 Pixel 3a 可以啟用 Live Caption 即時字幕功能（只限英語），在播放影片或者視像通信時，自動將聲音轉換成字幕；

在「數碼健康生活和家長監控設定」裡加入「專注模式」，用戶可以選擇在開啟「專注模式」時，不顯示哪些手機程式，令你工作不會分心；

下放「數碼健康生活和家長監控設定」的「翻轉即開 Shhh 」功能到 Pixel 2 及 Pixel 2XL ；

在英、加、愛爾蘭、新加坡和澳洲的 Pixel 4 上推出反應更快的英語版 Google 助理；
在 Pixel 4 最新更新中提供採用本機運算的 Google Maps 程式，以提升速度和準確性。
將會在 Pixel 手機上推出記憶體管理程式更新，會事先壓縮暫存程式讓用戶可以同一時間執行程式，例如打機同時串流直播。

咁多新功能冇人講??
連登已死

部機又地區限定，功能又地區限定，多功能有咩用

因為已有pixel 集中串比人傾

呢幾個功能香港應該有下麻？

因為呢樣野會係pixel 討論區傾

港行幾時從天而降

食屎啦pixel，咩鳩功能都要地區限定，自己整部電子垃圾spec又廢價錢又貴，仲要唔撚送unlimited storage，狗都唔屌